トラブル時の問い合わせ方法
==========================

ネットワークが使えない、などのトラブル発生時には、は委員会で原因を調査します。
しかし、そのためには手がかりが必要です。
トラブル発生時は、以下の情報を明記した上で dormnet-staff@itc.naist.jp
にメールをお送りください（学生課ではなく、委員会にメールを直接送ってください）。
なお、常に迅速な対応は保証できないことをご了承ください。

* 居住者氏名、居室番号、曼陀羅アカウント名、メールアドレス
* ネットワークに接続している機器（機種、OS）
* トラブルが発生した時期
* 症状（トラブルはいつ起こるのか、OSやブラウザのメッセージ等を書いてください）
* 以下のコマンドをコマンドプロンプトで実行した結果

#### Windows :

```
ipconfig /all
arp -a
route PRINT
ping 163.221.156.1
nslookup dn-sluice.naist.jp
```

#### Mac OS X、またはUnix系OS :

```
ifconﬁg -a
arp -a
netstat -rn
ping -c4 163.221.156.1
nslookup dn-sluice.naist.jp
```
